大家玩過最正既回合制戰棋game係咩？

玩過機戰，火紋，ff, 鬼武者

夢幻模擬戰

天使帝國

神奇傳說之時空道標

nds火紋個劇情幾正

王都之巨神
3集都咁正

英傑傳 孔明傳 曹操傳

戰國夢幻

超人:光之傳承

ff tactics有高低level都幾正

SEGA 個隻大戰略

孤光之源

姜維傳

三國志/信長系列算唔算？

光明戰史

Civilization V

炎龍騎士團

曹操傳 for sure

得三11叫算係戰棋

nds 機戰w

三國鼎立 Online

ffta 冇撚得輸

三國志5

火紋死左就真係無得再用已經屈機

世界征服者
二戰戰棋類
第一隻手機game玩左成半年

pc 就civ 4, 5
另外total war唔知算唔算

大個先知要壓級練果

練死5/6隻其他勁低lv

有冇人會用曹仁曹洪

最後的遺跡
隻驚除左個BR系統太濕9其他都好perfect池

天地劫

7，8都係戰棋

台灣game
風色幻想

大戰略
英傑傳系列

ギレンの野望 自護之系譜 真係好撚正

Psp隻貞德

舊機戰無玩過 但新少少嘅都無技術可言。。

以前亞洲線上最大型遊戲網玩既
好似有隻識進化

棋靈王

Into the breach
英雄無敵3

係 會好珍惜每隻英

Game boy 遊戲王

夢幻模擬戰2
FFT

曹洪一定要練
打定軍山會易玩啲

第一張圖求名

皇家騎士團2

流星物語

我用開龐德加典韋守，曹洪企後面用藥水

下面嗰隻咩黎？好似幾正

天使帝國最後果集 好似係4
感覺無以前咁好玩

冇人講XCOM

聖劍online

Advanced Wars

超時空英雄傳說3
有無人聽過

機戰f final
夢幻模擬戰2

xcom

名？

total war 大地圖連格仔都冇喎

The Battle of Polytopia

識貨

下面個隻呢

冇玩過 問返po圖嗰位巴打

龍騎士

魔界戰記
瘋狂升lv

XCOM, G Gen系列（唔計最新作 ）

識野 初期真心好玩

可以合作ge戰棋game
而家仲有無呢類game?

Vantage Master / VM Japan

10

無了 別隻台版仲係到
上年出過新ser

nds火紋 新·暗黑龍與光之劍

多啦A夢鐵人兵團

英雄無敵算唔算

第三集真係最正

空碧軌 劇情贏哂

你玩過幾多隻？

基蓮之野望

唔明點解可以第一頁就有講FFT但第三頁先有人講皇騎2

gba隻皇家騎士團

火紋 Xcom
死左冇得再用既真係會好傷心

屌 無得頂 我都想睇下有無人講呢隻
細個自己玩 重課
比啲同學笑我戇鳩 玩埋呢啲弱智驚

隻game碟搬左幾次屋 已經唔知去左邊
同埋好似出左個新網頁版？

好玩
但其實唔係好戰棋

正
但有局最後電腦啲兵力勁到

Risk?

冇人講機戰f?

Gba果堆好撚好玩

Ps front mission

以前GBA有隻戰棋GAME唔記得左叫咩名
有普通人/白翼人/黑翼人,主角頭幾關某D選項會變做白OR黑翼
有高低差,魔法會打中自己友
有冇人記得隻野叫咩名

x之軌跡
風色幻想

axis & allies

夢幻模擬戰
berwick sega 2

我中課 不過都幾隻黑龍

Xcom

Xcom

狂島浴血
Battle isle

PS Summon Night 2

same

Polytopia俾錢先屈到分嘅 不了

Xcom, Xcom 2
曹操傳
皇家騎士團2

black matrix zero

曹操傳好玩，玩晒三條線！
之後好似仲可以玩到救典韋，救郭嘉！

上面有人講過
世界征服者 系列

遠古帝國 Java game

psp隻聖女貞德

不嬲鍾意玩戰棋game, 睇番上面其他巴打講過， 而我又玩過既：

火焰之紋章系列
xcom1,2
三國志系列 同堆mod
機戰系列
文明系列

樓上無人講而我又覺得好玩既：
最終幻想戰略版 1,2 <隻真係極好玩，唔知點解唔再出個人設，音樂，劇情都極正

金庸群俠傳 同堆mod

Front Mission 5
聖少女戰隊

Xcom,火紋呢兩個系列
Fans向就g generation

多啦A夢

呢隻堅正，繼皇家騎士團之後算最好玩
簡單d就曹操英傑傳

細細個已經開始玩火紋 情意結

後尾大大下 開始知隻game做緊咩

就一定要追求0死通關 有一個人死都要load save

一撚定係ps
封神演義

魔劍美神
機戰

FFT

無人講金庸群俠傳？

PSP版皇家騎士團（歐美版）
故事超班
支綫豐富
勁耐玩
自由度高

SS既Dragon Force

係好玩 但開頭玩冇幾耐應該唔課玩唔到
一個角色好似10件裝？10件都要上加10 仲有潛同幻系統要衝
仲要成隊出8個人

唔知點玩

三國志戦記2

空軌
GBA鬼武者 重玩過5次以上

曹操傳 真係玩到喊出黎
嗰時10歲都無卡左勁耐關

我見到好多巴打講皇家騎士團。同FFT係唔唔好類似？同一個制作組

ps1 基利之野望

仲有隻世嘉game 名忘記了

一條友係後面做醫生
幫手補血啪藥
高防/高攻既武將係前打
打個防反輕鬆過關

以前狂煲NDS隻第2集
冰魔女

BTW 火紋同曹操傳無得輸
三國立志傳

曹仁都算高防吖
弓騎就真係唔知點用

皇家騎士團制作人松野泰己過檔square，照dup皇騎2個系統做FFT，故事風格差唔多，大國之間陰謀詭計

PSP版皇騎補返好多劇情又加新人物，仲有得俾你改變過去，走其他支綫收人唔駛重練，方便啲劇情撚、收集強迫症、練功狂，但又冇魔界戰記咁練到嘔
歐美版好玩啲，改左啲on9設定
戰棋入面真係一定要試呢個

基連之野望

Yes 起碼一萬幾千先叫中課 都仲要比重課an
不過叫可以carry下人過副本

咁岩玩緊 火焰之紋章 聖魔之光石

好玩到仆街...

Xcom 無得輸

暴擊D動作好型

GBA 進化戰爭

好鍾意隻劍聖，型到

nds 隻 advance war ds
戰車，自走炮，直升機，空軍，炮艇
加埋指揮官系統
堅好玩

有兩隻唔記得叫咩名

一隻係可以揀男主或女主條線，男主白長頭髮拎劍，帶住隻牛頭怪，啲寵可以進化，畫面靚，bgm正，呢家啲game變晒3d反而忽略左造型同畫功

第二隻係真係好舊，一堆動物，自己隊有猩猩定馬騮咁，記憶真係好模糊，個時玩覺得好得意

圖中隻聖騎，無敵咁滯，仲唔會離隊，痴撚線角色

上個月先爆完高級戰爭2

GBA幾隻我最鐘意真係聖石 可以刷野養成 自由轉職

有無人玩過PSP隻聖女貞德 好想玩番

弓騎打騎兵好爽
次次打定軍山都好熱血
一定要捱到援軍嚟到

超時空英雄傳說

老人家， 炎龍騎士團

ching 識貨，而家有時都會玩返。 炎龍二最正，悠妮。。。。

Shining force
英傑傳系列
SD戰國傳

nds 火紋好正

最好玩聖魔光石 有得揀上位職業 有大地圖商店

但係人設故事都係鍾意烈火之劍

三國志戰記 ps2 game
一字排開
挑釁/陷阱起手 連環幾隻
然後挾擊 犄角 單騎殺陣
幾野就殺哂

打仗即刻由回合制變即時制

聖女貞德同獅子戰爭都唔錯

皇家騎士團同tactic ogre

玩過無數戰棋game, 因為中意呢類，一黎心臟負荷冇第一/三身咁大，二黎比較重視隻game個故事推進

夢幻模擬戰 4 5，係ps/ss年代無論玩法，音樂，故事，人設都真係超曬班

對心臟負荷冇咁大 < 堅係
最憎玩洛克人果D計時game

呢隻好玩
係以前大戰略嘅簡單版
可以輕鬆玩 公仔又無咁悶

nds 玩得最多係呢隻game

FFTA

風色幻想系列

而家仲搵唔搵到seed

4同5嗰陣係漆原畫風最正嘅時間

可惜已經俾課金年代毀左隻正game
隻手機version玩左一個禮拜del左

以前pc有隻水滸傳
個主角叫武龍
有無人有玩過
幾正，不過一路都無續集

想佢重製

因為電話版好垃圾

求名
細個玩過一隻戰棋game 一開始要答幾條問題 唔同答案會比唔同初始角色用 太耐唔記得左咩名

Gba 個皇家騎士團？

好多同好 已經差唔多提哂大部分，不過好多都無再出續作了 ，黎緊有隻火紋新作，希望唔會令人失望

聖女貞德
獅子戰爭

有玩過 我覺得打擊感做得超好，不過後來太多角色出，而且好多都好鬼流得個樣，例如入雲龍公孫勝，招招都好型但打得十幾
後來史進學左古武術之後玩哂 ，不過呢隻game令我認識左好多水滸傳人物，有啲懷念

夢幻12
火紋

冷門野：樹帝戰記(超任)

console同手機版完全兩樣野

勇者鬥狂神

仲有DOS金庸群俠傳都幾唔錯

Ps, Ss年代更多好野
封神演義

西遊記，隱藏召喚神 九天雷帝，好叉勁

SS 光明力量，神級SRPG

手機課金遊戲直情係遊戲界癌細胞！令真正好玩嘅遊戲無人做，白痴岸鳩課金game就好似癌咁愈出愈多，又唔好玩，但偏偏太多岸鳩仲去玩，養住呢埋癌細胞

brave sega

下個月出重製1 2，睇佢漆原角色同畫集放落初回，就知係伏野夾人買初回去貨

畫面仲衰過手機版，咁嘅野放PS4

呢個正，好想佢出第2集，反正出左咁多新超人

Final Fantasy Tactics都好撚正...由細打到大

有，主角係咪有個叫清風，好正，d 角式向邊面企都有影響，好少game 會咁。

拎哂D聖石之後玩到救貞德個關BUG左玩唔到落去

勇者聖戰

你講緊第二集

姜維傳無得輸啦

果陣第一次就係 5 係SS 度玩
之後果D無玩過
重制D畫風唔同哂唔想買

真係幾正
可惜後期D戰機得返迪加果幾隻有用 其他戰機砌晒D配件都係垃圾

呢個好玩
可惜3ds 無再出switch 又唔出
ＩＳ想專心做返火紋
唯有觀望下wargroove

大家練唔練弓兵？用廚房定係于禁？

唔記得咗講

大惡司

有冇d係手機玩到既

兩隻練晒 因為地型適性好

廚房數值靚但好易miss
計落其實我鍾意用禁仔
武力對弓兵唔係最重要

手機三國志曹操傳，呢隻有無人玩？

有無人玩過Silent storm

有冇人玩過櫻花大戰？
我覺好好好玩

Nectaris 太空模擬戰 ，當年PCE玩得好開心，
早年佢重製過3D版，但已唔係果個感覺了。

細個嗰陣玩嘅櫻花大戰

終於有人玩過

PS 個隻三國志戰記

主題曲都好好聽

女王之刃 爆衫好正

三國立志傳 有無人玩過

贊成

好多正野大家都講左
有隻真心超推薦冷門野 PS2 既 Berwick Saga
算係火紋派生作 但唔直屬火紋系列
成隻 Game 既系統 角色配置 難度 都係一等一既好
隻 2005 年出 係 A9vg 個論壇到今日都仲有人研究
可惜真係少人識

呢隻真係未聽過，不過PS2 年代個個都focus左去3D CG度，
真係冇留意到呢隻。

Google左片，隻野好似唔錯喎，希望遲d 有機會移值去電話度玩就好了。

炎二

第三集巴黎式編曲

呢隻超正 隻驚仲keep住成日都想拎返出黎玩，但部ps2已經壞左

加賀之前都係pc出左隻免費驚仲好玩
但無人講

自從細細個喺社區中心啲電腦房玩GB版第二次超級機械人大戰G就鐘意咗玩slg
嗰時重要用3.5磁碟放save檔先得
火紋識玩一定係玩776
夢戰2 DL 故事最正，光輝帝國闇獨立全通

唔知有冇人玩過ELEMENTAL ARTS?

slg嚟講其實好多h game都幾好玩
ALICE soft, softhouse chara, Eshully唔少佳作
うたわれるもの難度5第一關都玩咗我2個鐘先過到
男主角最尾會變boss, 之前練得愈勁boss就愈難打哩個設計真係好正

ヴェスタリアサーガ

好有SFC年代火紋FEEL，我覺得難玩過以前既火紋(紋章、聖戰、776)，中途就放棄，可能人大咗無以前咁好心機……

我有關玩左2百幾turn

超人光之傳承
到衣家都未爆過機

依家大廠唔再出回合制
望就望有邊d indi game製作人出隻正嘅game

呢d懷舊風實有人buy，情況就好似依家好多惡魔城式橫向動作indi game

魔喚精靈

開局玩心理測驗

PC版龍騎士4

用模擬器啦
而家勁既電話應該 Run 到 PS2 模擬器?

呢隻出果陣我有開過 post
不過好似推得 2-3頁到
呢隻實在太難 唔睇攻略 Miss 既野太多
我自己打到十四五話就打唔到落去

覺得3>2

3真係好玩 玩埋dlc
爆幾次機睇晒結局都仲想重玩

竟然第3頁先有人講呢隻真神作

yes ar, 雖則無三國志11同曹操傳loop咁多, 但2,3年總會玩多次

傑尼之野望超正

XCOM
鐵人模式 連續貼面Miss 個下心情幾鬼激動

銀行戰國群雄傳

女神異聞錄系列同summon night系列

我都係去到13-14話咁上下，已經跟攻略打，老一輩火紋迷應該覺得呢隻幾好玩

魔界戰記1, d2 (偏愛1 代

Gba第三集歷代最正，個人覺得

gba 公主同盟 竟然冇人講

PS年代玩過隻RPG戰棋, 男主角好似係國家王子，
前期步兵，中期先有馬騎

遊戲封面：王子用公主抱著女主角

有無人知叫咩名？

戰棋回合制要整得好評係好難嘅嘢
本身個模式定形左，敵我回合制、行動力制、升lv轉職
要好評就要微調難度，又要耐玩又唔會冇挑戰性
今日啲indie靠玩家付費做QC，動作驚平衡做爛都可以希望改、戰略驚做爛平衡等於俾人判死刑

風色幻想

皇家騎士團 命運之輪

小學個陣唔識玩

阿瑪迪斯戰記

以前好撚鐘意用Viera呢個種族

居然無人講 MD 光明與黑暗 2 同埋2既續戰篇
可能係戰橫game 既始早
戰鬥方法創新 果個年代已經有被敵人反擊既可能
我成日都用模擬器回未下

唔知有冇人覆左，black matrix zero

多謝勾起返以前D記憶

btw 好似無人提過鬼武者tactics，傭兵傳說
GBA其實好多呢D pixel style 既srpg都好好玩

ffta2同psp隻命運之輪

三個王子
冰壁邪神宮最正

GBA魔戒

空魔神過萬血

有兩隻好冷門但好正
斬魔超奧義
王國興亡錄

王國興亡錄個背景有少少似羅德島戰記既魔神戰爭

黑翼天使打死個敵人後要斬多刀條屍先消失

估唔到有人知,唔該晒

傭兵傳說手機有
三部曲每集120yen

Gameboy wars

係呢隻

啲畫面同音樂都一流

戰場女武神1
皇家騎士團2
魔裝機神1
Shinning force3

睇黎好多人都係90後
大家玩嘅都差唔多
曹操傳我係無聊到升爆所有人LV,0撤退爆機

識玩太易屈，塞可邦勒一招都廿唔多ko 哂咁多件咩地魔神冰魔神，仲屈蘇菲亞傳送術，同二回行動，係細十零歲覺得難玩。不過而家玩返都覺過癮既。

卡里斯用神器兩次攻擊
但塞可一開頭好渣，防低成日死，好易谷佢等，騎士最強萊汀，但開頭阿雷斯太好用，少谷雷汀

頂，細個果陣玩過覺得好好玩，之後唔記得個名搵唔翻，多謝你，終於可以回味翻

+1，但唔知點解都可以打到好後，仲要係玩日文完全睇唔明 但去到後面卡晒關

幻想大陸戰記 :(

神作

前線任務4 定5 front mission.
又玩地型建築物 又玩parts 傷害 係傷害比較random 咁解 parts 都唔夠豐富 局你買最新

夢戰冇左漆原完全唔係果回事

無左兵仔炒埋一碟果隻爽快/打擊，無左本身嘅味道

火紋

諗住等出咗，d人評價先考慮買唔買

惡魔幸存者
細個唔識日文拎住部NDS都爆到機玩晒D結局

想問圖2係叫咩名 我搵咗好耐 ios仲有冇隻game

ancient empire II
andriod有 唔知iOS有冇

係幾好玩
不過nds 同3ds 畫面好細， 好難受

神奇傳說 farland saga

幾機戰都好意思講

sfc 銀河戰國群雄傳

GBA Gameboy Advance War

呢隻係slg, 不過唔緊要，都算相近

2代好玩啲，岩岩爆過。

Front Mission

以前見到槍兵擺陣擋騎兵，劍兵互劈
喺啲人仔嘅攻擊起手速度，一眼睇到佢地邊個相剋
呢個重製兩邊隔空抽筋咁

早排假期都想搵隻回合制SLG玩下,
搵黎搵去除左舊驚都無乜邊隻想玩.

唔算 呢隻係始祖

iOS 冇 得reload

以前PC有隻叫 銀河英雄傳說 好似唔差

我記錯左銀英傳， 應該係呢隻超時空英雄傳說先真
我覺得幾正
兵種角色又多
地圖又幾正

Xcom 真係幾hardcore

炎龍騎士團.我玩完呢隻就中意玩回合game啦

Dreamcast 大戰略 advanced

其實我想有廠商出返自護之系譜系列 。
好懷念

點解無左既？

應該係因為太少眾.... .
不過我諗主要原因係，bandai根本冇心整game, 睇最近果隻gundam versus 同 gundam breaker....

之前係湯丸個post dl過
隻驚本身就會彈驚無得解決

係咪龍我雷？

我玩第三集
Armarm wiki 左
個主角叫克荷林